\chapter{Implementation und Ergebnisse}
\label{chapter:results}

%get \textwidth in inch
%\makeatletter
%\def\convertto#1#2{\strip@pt\dimexpr #2*65536/\number\dimexpr 1#1}
%\makeatother
%\convertto{in}{\the\textwidth}

In diesem Abschnitt soll beschreiben werden, wie die eben vorgestellten Algorithmen implementiert wurden und welche Ergebnisse sich bei Performancevergleichen auf verschiedenen Datensätzen gezeigt haben.

\section{Implementierung}

Für die Implementierung der Algorithmen wurde die Programmiersprache R \cite{WikiR} gewählt. Diese wurde im Hinblick auf die statistische Datenauswertung designt, ist quelloffen, wird aktiv weiterentwickelt, enthält eine Reihen von Erweiterungen und gilt zunehmend als Standardsprache für statistische Problemstellungen in der Wirtschaft und Wissenschaft \cite{RStandard}.

Der im Rahmen dieser Arbeit erstellte Quellcode ist als R-Package abrufbar unter "TODO Link".

\section{Datensätze}

Für die Benchmarks wurden verschiedene Datensätze verwendet, welche zum einen ein breites Spektrum an verschieden Problemstellungen repräsentieren sollen und zum anderen im Optimalfall schon in anderen gebietsnahen Publikationen verwendet wurden, um eine bessere Vergleichbarkeit zu ermöglichen.

In der Tabelle \ref{tbl:datasets} sind alle wichtigen Eigenschaften der Datensätze aufgelistet.

\begin{table}[]
\centering
\caption{My caption}
\label{tbl:datasets}
\begin{tabular}{lllll}
Name           & Instanzen & Attribute & Werte pro Attribut & Klassen \\
Nursery        & 12960     & 8         & 3-5                & 5       \\
Connect4       & 67557     & 42        & 3                  & 3       \\
Mushroom       & 8124      & 22        & 2-12               & 2       \\
Car Evaluation & 1728      & 6         & 3-4                & 4
\end{tabular}
\end{table}

\section{Algorithmen}

Es werden folgende drei Algorithmen verglichen, welche alle die Bedingungen der Differential-Privacy erfüllen:

\begin{itemize}
\item Blum et al. generisches Entscheidungsbaumverfahren (siehe \ref{blumEtAl})
\item Fletscher und Islam Random Forest mit Smooth Sensitivity (siehe \ref{fletscherIslamRandomForest})
\item Mohammed et al. Entscheidungsbaumverfahren mit Taxonomierung (siehe \ref{mohammedEtAl})
\end{itemize}

Als Referenz wird der ID3-Algorithmus (siehe \ref{ID3}) herangezogen, welcher keinerlei Nachteile durch die Techniken der Differential-Privacy erfährt.

Jeder der Algorithmen besitzt ein oder mehrere variable Parameter die vor der Ausführung eingestellt werden müssen.
Um einen fairen Vergleich zu erhalten, wird das Tuning der Parameter für jeden Algorithmus nach dem gleichen Schema durchgeführt.

Als Testdatensatz wird Nursery (siehe \label{tbl:datasets} verwendet.
Die Genauigkeit des Algorithmus wird mittels 10-facher Cross-Validation bestimmt. D.h. der Datensatz wird zufällig in 10 gleich große disjunkte Untermengen partitioniert, wobei beim Datensatz eine Untermenge 1296 Instanzen enthält. Von den 10 Untermengen wird genau eine als Testmenge und die restlichen 9 als Trainingsmenge verwendet. Dieser Prozess wird 10 wiederholt, sodass jede der 10 Untermengen jeweils genau einmal Testmenge war. Die Genauigkeit wird mit einer Zahl zwischen 0 und 1 angegeben, welche den Anteil der richtig klassifizierten Daten aus der Testmenge beschreibt. Zu beachten sei, dass k verschiedenen Klassen durch Raten im Mittel bereits eine Genauigkeit von 1/k erreicht wird. Beim Datensatz Nursery sollte sich die Genauigkeit eines Algortihmus also oberhalb von 0.2 befinden.
%Um die 10 Geaunigkeitswerte nicht auf eine Zahl reduzieren zu müssen, werden zur Veranschaulichung Box-Plots benutzt. Wie dieser zu Lesen ist, soll im Folgenden kurz erläutert werden. Angenommen wir habe Algorithmus 1 mit den 10 Genauigkeitswerten $\{\}$ und Algorithmus 2 mit den 10 Genauigkeitswerten $\{\}$

%https://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Firm-Teacher_Clave-Direction_Classification#
%http://sites.labic.icmc.usp.br/mldatagen/#outputArea

%https://graphics.tu-bs.de/upload/publications/Albuquerque2011SGH.pdf

%https://stats.stackexchange.com/questions/215938/generate-synthetic-data-to-match-sample-data

%https://www.jstatsoft.org/article/view/v074i11

\subsection{ID3}

Zuerst sollen die Ergebnisse des ID3 Referenzalgorithmus vorgestellt werden.

\begin{knitrout}
\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.969, 0.969, 0.969}\color{fgcolor}\begin{figure}
\includegraphics[width=5.96457in,height=3in]{figure/id3_depth-1} \caption[Ergenisse für den ID3-Algorithmus mit verschiedenen maximalen Tiefen des Klassifikationsbaumes auf dem Nursery-Datensatz]{Ergenisse für den ID3-Algorithmus mit verschiedenen maximalen Tiefen des Klassifikationsbaumes auf dem Nursery-Datensatz}\label{fig:id3_depth}
\end{figure}


\end{knitrout}

Die maximale Tiefe von 8 kann komplett ausgeschöpft werden, ohne das Overfitting auftritt und sich das Klassifikationergebinss verschlechtert.
%\subsection{Blum et al. 2005}

%Zuerst sollen die Ergebnisse des ID3 Referenzalgorithmus vorgestellt werden.

%\begin{figure}[h]
%\includegraphics[width=\textwidth]{pictures}
%\end{figure}


%\subsection{Mohammed et al. 2015}

%Der Kernparameter des Algorithmus sind die Taxonomierungsbäume.

%\begin{figure}[h]
%\includegraphics[width=\textwidth]{pictures}
%\end{figure}


\subsection{Fletscher und Islam 2017}

Zuerst betrachten die Anzahl der Klassifikationsbäume bei festen Privacy-Wert $\epsilon = 0.1,1$. Die Autoren schlagen für die Klassifikationsbäume eine Tiefe vor, welche der Hälfte der Anzahl der Attribute entspricht (Nursery Standardtiefe = 4).

\begin{knitrout}
\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.969, 0.969, 0.969}\color{fgcolor}\begin{figure}
\includegraphics[width=5.96457in,height=3in]{figure/fletcher_islam_trees_e_1-1} \caption[Ergenisse für den Fletcher\&Islam-Algorithmus mit verschiedenen Wäldergrößen auf dem Nursery-Datensatz mit \$\epsilon = 1\$]{Ergenisse für den Fletcher\&Islam-Algorithmus mit verschiedenen Wäldergrößen auf dem Nursery-Datensatz mit \$\epsilon = 1\$}\label{fig:fletcher_islam_trees_e_1}
\end{figure}


\end{knitrout}

\begin{knitrout}
\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.969, 0.969, 0.969}\color{fgcolor}\begin{figure}
\includegraphics[width=5.96457in,height=3in]{figure/fletcher_islam_trees_e_0_1-1} \caption[asdfasdf]{asdfasdf}\label{fig:fletcher_islam_trees_e_0_1}
\end{figure}


\end{knitrout}

Die Ergebnisse zeigen zum einen, dass mit einem größeren Privacy-Budget mehr Bäume bessere Resultate liefern und zum anderen, dass sobald die optimale Baumanzahl überschritten wird, die Genauigkeit rapid absinkt.
